鄭若驊：金融x法律x科技 大灣區「一帶一路」龐大機遇

律政司司長鄭若驊表示，現時國家的「一帶一路」建設和粵港澳大灣區規劃，為香港帶來龐大的機遇，香港應當發揮「一國兩制」下的獨特優勢，善用在金融、法律、科技等領域的經驗，配合大灣區的發展，以及在「一帶一路」沿線開拓業務，為香港的經濟注入新的動力之餘，更加可以為國家作出新的貢獻。

鄭若驊今天（1日）發表網誌。她在網誌指出，香港過去一直利用自身的優勢融合國家發展，體現了「同發展」、「共繁榮」，帶來的成就有目共睹。

她又稱，《基本法》以法律把「一國兩制」成功落實，保持香港的繁榮和穩定。她稱，律政司正積極籌備《基本法》頒布30周年的法律高峰論壇，邀請專家從不同角度講解《憲法》、《基本法》以及「一國兩制」的關係，希望藉此提升社會對《憲法》和《基本法》的認知。

大到馬雲咁，咪又係共產黨嘅

出面攪唔到又咪死返去內循環

龐大機遇

功夫x唱歌 有得諗

過百澳人 苦主再喊冤：大灣區只係口號 已失去投資信心

金融俾侵侵開左金口點死
法律就自揭底牌原來連三權分立都冇
科技！你仲夠膽講科技？